由今日開始叫香港話

呢個係一個心理學
有時候部分香港人唔明，見到部分香港人自我介紹講母語係香港語，就話一定錯，係広東語，而香港人係同中國脫離關係去解釋香港，你更加要講香港語而唔而係廣東語，而語言學上細分係可以講香港粵語/Hong Kong cantonese/Hong Kong language,而你講話広東語，只會令部分唔知香港既日本人，以為香港係廣東一部份=中國，根本好多日本人唔知廣東係邊，講香港語係為左證明香港唔一樣！

加上網絡潮流文化，香港粵語加左好多潮語同混合英文使用，根本廣東人係唔可以完成聽明香港話，所以絕對有資格叫香港語！

如果你覺得我痴線，我只會話你同外國人講野講得唔夠多，你係未夠經驗，係韓國人講既日文亦係叫香港人既語言係香港語，如果你係香港人，由今日開始試下唔好叫広東語，而係香港語，我身邊既朋友已經開始咁做，救香港必須從生活中做起！

其實個道理好簡單嘅啫
同Hongkonger一樣道理，
雖然有人唔鍾意hongkonger呢個字
但我反而覺得hker＝香港人 hkese=香港話就最好
Hongkongese =hongkong Cantonese mixed with British English
當呢一隻字冇嘅時候大家係可以講到有

另外我想補充一點就係，韓文都係朝鮮語，但係出於政治理由韓國係會叫自己嘅韓文做韓國語，台語同時亦是閩南語，但係台灣人會叫台語，香港人唔係廣東人，所以香港人講嘅語言喺香港話係冇錯㗎

麻煩唔好咁保守

點解係台灣，閩南語可以叫做台語
但係講香港粵語唔可以叫做港語？

英文叫美語 澳語 加拿大語 樓主支持嗎？

咁點解台灣嘅閩南語又叫台語呢？
你解釋下，我咪答咗你出於政治理由要同中國分開，咁如果你咁保守咁你係咪中國人？唔好叫香港人算啦

澳洲同加拿大人係承認同英國，共同承認英女王所以係英文，但係重點係香港人唔應同中共，我已經可以解答左你

就係因為唔認同中共文化殘體廣東話又點可以代表香港呢？

新加坡都識改名做華語,唔叫中國語/普通話,係有佢嘅原因

算啦佢嗰啲係保守派，五毛，block is ok,佢肯定話以前都冇hongkoner,應該叫Hong Kong Chinese

Push

北區果啲多蝗語，咁喺咪叫北區話？
港島多ABC，中英夾雜，咁又喺咪叫中區話？

一定要啦，香港先喺宗主國：Hong Kong > Chinese
所以Hong Kong要行先過Chinese
不如叫Hong Kong， Hong Kong

大唐語 正統中文

諗起飛夢樓下條乜春大學生

美國都同英國打過獨立戰爭 用字都有唔同於英式英文
但人地都冇自稱美語 點解 因為故意分開一黎唔實際二黎英文本身都代表佢地嘅過去 如果冇左過去佢地嘅文化同歷史背景點發展新嘅野
同樣地而家廣東話/粤語喺大陸瘋狂被打壓 過多幾十年廣州都可能唔識講廣東話 故意割裂開廣東話同香港語嘅好處喺邊度我真係睇唔到

你解釋下點解
北韓叫朝鮮語
南韓叫韓國語
其實佢哋通嘅

咪答左你要政治分割，廣東人啲廣東話西有英文咩

英文個例子根本唔準，因為英美嘅關係根本就冇咁差係好好，但係而家香港中國關係唔好呀嘛，咁都唔明，咁你係咪同人講你係Hong Kong Chinese？

你又知唔知北韓同南韓用語經過十幾年 已經有溝通上嘅困難 廣東人澳門人同香港人有咩溝通上嘅困難？

其實廣東人都太聽唔明香港人嘅廣東話

唔好傻啦，我有韓國朋友去過北京讀書佢與過北韓人佢話溝通係冇問題，只不過係啲用字唔一樣
台灣嘅閩南語同中國嘅閩南語都溝通到，點解叫台語？

我都係嗌開香港話

其實我廣東D親戚都係叫香港話 廣州話
佢地都冇廣東話依個概念
東莞就東莞 新會就新會 台山就台山

.....你有幾可會用廣東話同人講 「自己講廣東話？」

再者Cantonese已經係普及咗，你一講依個字個個人都知你嘅母語

所以結論係
你個討論好on9

但上網揀language 又真係有分English (UK) English (US) 同好多其他

其實你識唔識架

香港嘅廣東話唔係入面有英文
而係香港人習慣英文同廣東話混合一齊講

呢幾年開始改咗口叫香港話

混合一齊講咪即係香港人用嘅廣東話會加英文囉有咩分別啫

I am from Canada, i speak english (canadian)

我都唔明點解要突登分
都唔好講如果你分咗之後又乪女解釋一輪blablabla
個語言已經唔係大 唔多人講 仲改名

佢哋唔跟，講到佢地跟
同
Hongkonger一樣

改名係為左香港
咁你咪學支那大陸人講啲大陸廣東話囉講咩充電寶啊
乜撚嘢白話
空調啊講嗰啲囉

咁就唔係香港人嘅廣東話.....

我只能說香港人依種中英混雜嘅講法
全世界獨有（知你想講啲咩葡文西文都有好多，但戈啲全部都係因為葡西語世界冇依樣野/其他因素而咁樣）

支持[香港話]
[香吓話]都好. 真 !

所以咪叫香港話囉🙂

香港語

咁如果你講得出北區同港島啲香港話有明顯分別你係可以咁講嘅，
但事實上香港嘅粵語同廣東嘅粵語係唔撚一樣

又杯葛自己文化

依加係正名，你有冇睇港語學㗎

咁其實香港人都係700萬
人口已經唔係多 不如都係叫返自己中國人算啦

事實上香港人既口語已經同廣州人差距離黎越大
你聽廣州人講野已經R晒頭
掃碼 打車 依D字你真係會load唔到
你講scan QR code call車佢地真係未必明
依個情況只會越黎越嚴重

屌你保守就係中國人咁全世界咪好撚多中國人

港語 幾順口

你有幾可會同外國人 用你所講嘅 香港話
講自己係講香港話？

Oh, i am from HK, i speak 香港話

定你想創一個英文叫做hongkongese?
承上人地問到hongkongese同cantonese有咩唔同嘅時候你又會點答？

Oh we hongkongese mixed with english, while they don’t

俾人笑大個口咋哥哥

做啲咁無謂嘅野不如落力啲去識多啲外國朋友
等佢先知道cantonese嘅存在先啦

係台灣真係叫美語 考TOEIC

呢度我有異議

好多美國佬 尤其南方嗰啲

都叫外國人 speak american

係經常 感覺非常蠢

你個情況咪同西班牙文,葡文嘅變體一樣

唔通我識講perusian, argentinian???

人地都係會叫巴西葡文 brazilian portuguese
同樣地 hongkong cantonese
香港廣東話 明？

保守唔係中國人，但用冇劃清界線嘅模糊策略就預咗俾其他人劃分為中國人嗰陣你冇反駁餘地。

港人住港地說港語

推

唔反對用「香港語」呢個稱呼，雖然我冇用開

我自己由呢幾年開始已經用「粵語」取代「廣東話」